**3381. – Lilium pomponium** L. – //Lis turban//. – Plante vivace de 25-50 cm, assez grêle, à tige glabre, lisse, presque nue au sommet, très feuillée dans le bas ; feuilles toutes éparses, très nombreuses, très rapprochées, dressées, étroitement linéaires ou les inférieures sublancéolées, rudes-pubérulentes aux bords ; fleurs assez grandes, d'un rouge minium ou orangé ponctuées de brun, penchées, solitaires ou 2-6 en grappe lâche ; //périanthe à divisions lancéolées roulées en dehors et glabres sur le dos ; style assez mince, ne dépassant pas les étamines divergentes.//
Côteaux pierreux du Sud-Est : Var, Basses-Alpes, Alpes-Maritimes. – Italie septentrionale. = Mai-juillet.